監警會收過百宗投訴 主席梁定邦認可能將違法示威者資料交予警方

反逃犯條例修訂的警民衝突中，警方先後在 6.9、6.12 及昨天，三度使用催淚彈、警棍驅散示威者，6.12 更動用布袋彈及橡膠子彈，被質疑使用過度武力。獨立監察警方投訴委員會（監警會）今天表示，過去數週警民衝突的投訴警方個案，會詳細審視及報告，並設立電郵專門接收市民提供的個案資料，期望於半年內向特首提交報告。監警會主席梁定邦承認，若在調查過程中收到有涉及示威者或警員違法的資料，監警會有義務將相關資訊轉交警方。

監警會指截至上周五（28日），共收到 110 宗投訴警方個案，其中 53 宗，屬事主為投訴人的「須知匯報投訴」，並他就是投訴人並非事主的「須匯報投訴」，當中涉及 11 宗毆打、54 宗行為不當、27 宗疏忽職守、7 宗不禮貌、5 宗粗言穢語、28 宗濫用職權及 4 宗粗魯無禮。

有關的投訴會由監警會副秘書長（行動）統籌的專案組負責，監警會主席梁定邦表示，專案組雖然無權傳召證人，但會和投訴人和相關警員會面，以及翻看新聞機構的新聞母片。監警會秘書處會向三個專責委員會，嚴重投訴個案委員會、運作及程序資訊委員會與宣傳及意見調查委員會，提交中期報告。

被問及市民要求成立獨立調查委員會的訴求，梁定邦指有關要求要問特首，會按報告需要與個案持份者會面，亦會向警方索取資料，不過他回應傳媒提問時承認，若在調查過程中，收到涉及示威者違法的資料，監警會有義務轉交警方。

罪行受害者約章
所有接觸到刑事審判制度的市民，尤其是罪行的受害者，都有權知道協助執法機關時應該負起的責任，以及作為回報，他們從刑事審判制度執行者所能得到的服務標準。本約章訂明罪行受害者的權利和責任。約章的內容可以修訂︰因為這些標準有需要不斷檢討，務求盡可能為罪行受害者提供更佳的服務。

怎樣才算是受害者?

受害者是指直接因刑事罪行而遭受肉體或精神傷害，或遭受財物損失或損毀的人。這不僅指有關罪行所針對的人，也包括任何直接因該罪行而受害的人。舉例說，受害者的定義可包括遭性侵犯的兒童的父母或遭謀殺的受害者的直系家人。

受害者的權利和責任

一. 協助維護法紀的責任

每個市民都應該協助警方和廉政公署等執法機關維護法紀，揭發和緝捕不法分子。這並不表示市民對兇悍罪犯時也要冒險對抗，但應該︰

遵守法律
採取適當措施預防罪案發生- 例如確保家居和個人財物安全

舉報罪案，貪污和任何可疑情況- 例如有人在建築物附近遊蕩

應警方或其他執法機關與他們合作

有事故發生時，應警方或其他執法機關要求，提供合理的協助

挺身作證

二. 受害者有權受到禮貌對待和尊重

執法機關的人員、檢控人員、法院職員、律師以至其他與罪行受害者有接觸的人，都要經常以禮貌、同情和關懷的態度對待他們，並要尊重他們的個人尊嚴和私德。

三. 受害者舉報罪行有權得到適當處理

執法機關須盡快處理關於罪行的報告，並對每宗舉報作出公平、縝密及專業的調查。

四. 受害者舉報罪行有權取得資料

受害者有權知道主管案件人員的姓名、職級、職員編號和聯絡電話。受害者如提出要求，有權取得自己所作供詞的副本。執法機關人員>醫療和社會服務人員應盡早通知受害者可以採用的服務和補救方法，其中包括向他們提供關於刑事傷害賠償、法律援助、社會福利和醫療服務的資料。

五. 受害者有權取得調查和檢控工作的資料

在不妨害案件進度或結果的情況下，罪行受害者有權得悉案件的進展情況。若決定不提出撿控，應該將決定告知受害者。若提出檢控，亦應該告知受害者檢控的步驟、調查的進度、受害者在檢控罪行過程中擔當的證人角色、司法程序的耹訊日期和地點、以及案件終怎樣處理，包括上訴結果等。受害者有權要求當局通知他們涉害罪犯甚麼時候由獄中獲釋或逃脫，但受害者須向懲教署長提供最新的地址和電話號碼。

六. 受害者有權獲得提供適當的法院設施

不該讓須出庭作供的受害者因出庭而感到受威脅。法院應該設有清楚的指示牌，以及清楚標明的接待處標明的接待處或詢問處，也該提供足夠地方和設施，供受害者其他證人在法院內等候時使用。

七. 受害者有權陳詞表達意見

執法機關人員和負責提出意見及檢控的檢控官，須明瞭受害者的境況和他們對案件檢控的意見。檢控官須在適當時促請法院顧及受害者的情況和意見。

八. 受害者有權尋求保護

當局要通知受害者，他們有權要求保護，並廣為宣傳證人保護計劃，以確保受害者知道這項計劃賦予的保障。

九. 受害者享有私隱權和保密權

所有涉及刑事審判制度的工作人員，無論是警務人員抑或司法人員，都須尊重受害者的私隱和保密權。現時，受害者在庭上作供時己無須提供其地址. 以某些性罪案來說，已有法例禁止刊登或廣播任何導致受害者身份開的資料。受害者若有理由擔心接受公開審訊或性虐待罪行案件中作供，可能對自己、家人或朋友不利，有關方面可以向主審法申請，讓受害者在法院外透過錄像傳真作供。

十. 受害者有權迅速取回財產

執法機關和法院應該盡快把屬於受害者但用作證物的財產歸還。

十一. 受害有權得到支援服務和善後輔導

案發後應該向受害者提供醫護服務；若有需要(例如面對性侵犯或虐待個案)，執法機關應該幫助受害者與適當機構(不論是提供醫療服務、社會福利援助或任何其他形式援助的機構)聯絡，也當盡量與受害者保持聯絡。

十二. 受害者有權尋求賠償

當情況下循民事訢訟尋求補償。受害者有權根據暴力及執法傷亡賠償計劃要求賠償，而法院也有權飭令被定罪的犯罪者向受害者作出賠償。

我係受害者作出投訴
你將投訴者同受害者資料交番比警方?
on9?
咁威脅人唔準投訴有咩分別

好撚野

球證旁證足協都係佢地d人

痴撚線
即係投訴俾狗打之後 d狗走黎拉你話你暴動

煲大依件事

咁都得
監警會好嘢

FYI: 個code of conduct 係警察唔係警監

癡撚線，投訴警察隨時俾警察拉

沒有最荒謬只有更荒謬

this is fking c hina

Cls

佢哋依家認咗好過遲啲有人報完料後知後覺俾人拉嘅..... 不過監警會會轉交資料係意料之內，唔係會俾輿論話有示威者犯罪證據都只係查警察，然後出嚟嘅報告冇公信力

所以一早就話監警會係無用啦

原告變被告

更加自我證明, 現行機制係無效

上訪被關精神病院